覺唔覺Intel 畀AMD 玩死

當初AMD 為咗對抗intel 第7代(其實同第6代冇乜分別，專業牙膏廠)推出ryzen 第1代，於是又intel 就第8代，ryzen 又第2代。

雖然 r7 2700x 同8700k 嘅賣點唔同，但係真係近幾年第一次AMD 嘅cpu 佔到咁多市場比率(都係低過intel)

intel 應該畀佢嚇親，於是唔再擠牙膏，直接上9900k 8核12線。講真聽到呢個新聞以為AMD 會收皮，以後想玩多核嘅中階cpu 唔再需要考慮AMD。

估唔到嘅係AMD 隔咗一陣就出個新threadripper ryzen 2990WX，32核64線, 當前最強大嘅家用高階cpu。其實都冇乜嘢直接威脅到intel 嘅，最多下一個xeon 超越返佢啫，最攞命嘅係佢而家將第一代threadripper 劈價劈走一半，399鎂 1920x 12核24線，就算買埋塊x399，個價仍然係底過喺香港叫價6000一粒9900k(留意未計板)。換言之除咗AMD hater/intel 信仰用家之外，9900k 幾乎唔需要考慮去買。

綜合返成件事，好似AMD 由一開始已經計劃好曬，就係等intel 擠9900k呢一大舊牙膏出嚟即刻觸發呢個threadripper 陷阱。

利申非AMD 打手，純粹覺得AMD 呢招好高明

9900k仲有單核快呢個優勢

14NM唔知幾多個+

頻率應該可以超越8700K(超頻)

但6千真心貴

要打機就會買9900k
要做嘢可以買AMD

希望兩邊繼續加油

定還是畀 ARM 玩死

希望9900k 生生性性喇...
唔想被迫轉投amd 陣營

雖然自己唔會用amd，但好欣賞AMD打得郁intel引入競爭

繼續出新野啦 反正買家都係最大嬴家

AMD RYZEN 架構功臣 Jim Keller 同 Raja Koduri 由過檔 INTEL TIM

連graphic 部門都有人過檔去intel，睇下intel 珍唔珍惜呢啲機會喇

你見佢玩冷氣機佢知佢驚死啦

raja好似搞gpu bor

Hr 見到 jim keller 份cv
一定話佢jumpy

有競爭先有進步， 搞到intel認真對待班用家係好事嚟
反正去到最後都係用家得益

邊到話六千幾?

其實jim keller唔個post都唔會做得耐，做完個project就接下一個有趣project
佢跳去intel之前係tesla做緊AI chip development

三分天下
Arm 入面再分十國

Google下

建議定價 450USD, 6千已經12算

佢劈咁多搞到我都想換
用緊1700x

AMD > broadcom > Apple > Tesla > Intel
次次都係走左就出新架構

然後用家畀1代ryzen玩死

p.s. 因為ram兼容問題換咗幾次mb，幾日前ram oc 又開始不穩，瘋狂試setting中

intel有amd股份

一味望住幾多個core，日日提住性價比個d哽係amd
amd除左係用welding之外個人真係永不錄用

source?

welding起碼千幾度高溫喎,soldering咋掛

多cores多threads既用處就係取代洋垃圾手機多工之外，普通玩家一定係睇單核performance,一味追多core多threads好撚反智

知錯了

執筆忘寫唔撚記得個中文字點打

我有入app要用到二百threads, 轉amd正路

唔打機APU夠做

1080p = Intel >>>>>>> amd
1440p = Intel >>> amd
2160p = intel > amd

1440p 2代ryzen 嘅遊戲表現其實已經可以接受，只不過低過 intel 5~10fps左右

會唔會old 咗d?
Intel 已經追咗上黎啦 Amd 又收皮

u U U 版 cpu 呀大佬

其實amd同intel cpu 而家互相進行core war 競爭 得益既就是我哋
冇話邊個追上來 邊個就收皮

ARM小心自己個籮柚
俾RISC-V吊打

前排仲特登搞個網fud攻擊risc-v，勁樣衰

係 當然係消費者得益啦
只係咁嘅情況 唔維持得好耐
黎緊9系cpu 又出
到時又變返差舊時咁

但係intel 係core counts 上邊又追咗上黎

amd同intel面對既使用者 都不同
amd主打性價比同多核（8核intel出左另外了
intel主打高性能

有競爭先有進步

順便提下了 amd zen2 cpu同gpu部分用 tsmc 7nm 算係有10~15%ipc 提升同埋有20%頻率提升（相對於gf12nm)

買得9900k 都係為最高fps ，有需要自然會繼續買intel

另一方面AMD 繼續追上去就更好， 大家有好嘢用

利申： 兩邊都有幫襯

台主好波, 屌下班細啦ON99咁
BTW 450好似係9700K

9700K係350

佢建議定價而已，喺香港賣6000已經算樂觀估算，嚟到仲要計埋香港炒價，分分鐘同2080ti 有得揮

香港代理最狗閪,歸根究底多撚謝高地價政策

AMAZON

ching 識玩
我成部機啲件都係amazon 禮物於買

但好多香港人都唔識

高危嘢例如底板機箱就香港買
其他轉哂網上買好耐了

寧願遲一星期玩都唔益班炒家

又唔拎埋 8250 黎比

開波大把人做埋表話你知要買咩ram 會好d
咁都有問題

一開波買gskill *** b die 到家下咩事都無

無人追收皮既係我地d用家同股東

amd如果加埋核顯落ryzen開放fluid motion真係直程屌撚死intel

人類未解鎖呢個科技樹

佢寫得差係個用家錯

大陸佬個個都係淘寶GIFT CARD

不嬲用得amd 都預左呢d 唔夾的問題，好耐以前都係咁，但佢真係平

我都係用 *** b die

賊船 3200 c16 16G x2

只係比intel 玩半年 就有16c zen2了
到時

呢個真
ryzen未出之前一直最高只有4c8t

其實AMD真係好犀利, 看似市佔比唔係好高, 但其實就一直同兩間唔同領域嘅龍頭角力
呢頭要打牙膏廠, 嗰頭要打老黃, 仲可以咁多年都唔接埋
我覺得AMD真係好勁

雖然我都係繼續用牙膏U同N卡

其實玩死intel既跟本係佢自己
DIY巿場既比率好細
佔最大塊餅既係data centre巿場

不過呢一年黎intel又爆spectre又meltdown,岩岩仲整隻新bug
安全性差到咁，比著你係企業用家都轉會喇

AMD股價而家升左一倍有多，intel就係咁跌

正路都係
但係我睇好AMD ，應該佢有朝一日會超越intel 同nvidia

Make AMD great again

amd server cpu 市場佔有率己經由1%>5%了

邊度睇到?

其實intel同老黃係咪唔可以俾amd倒閉

好似有反壟斷法

其實已經有第3方 application 可以開到個fluid motion

用緊2683v3, 落埋雞血14 core 行3g先快得2700X少少

下部機轉amd

係intel玩撚死自己姐
AMD只係平衡返市場應有價值

去睇amd季度財政報告

Branch prediction

svp pro? 硬係差少少

BFRC

佢都冇分開一項係Data Center Business...
佢好似有講Mid Single digital by end of 2018....
到EPYC 2就Target double digits.....

1920邊度有399
俾條link睇睇？

唔係apu用唔到

明明我睇美股post話AMD先係龍頭

個post 一開頭咪有link 囉 =.=

股價升幅係今個月龍頭

A卡(GCN)都用到，睇清楚官網有寫

ryzen 1700+1070

intel 自己玩死自己就真 不停難產既10nm 幾時有

amd 下年都玩7nm

intel都係預計下年有10nm?

官方roadmap講左2020了

intel呢鋪真係自己玩死自己多
台積電三星gf 成功地發揮到製程改名既特色

有興趣去hkepc呢個post #27度睇
- AMD CTO：我們在7nm芯片上投入大筆資金，7nm Vega顯卡提前發佈

邊粒cpu平又岩自己就買，唔理intel或amd。

不過自己又真係幾鐘意用xeon